%@P:exocorcp
%@Dif:2
Dans son sous-sol, papa gare côte à côte sa voiture et sa caravane. La
voiture mesure 1,65~m de large et la caravane 2,05~m. Il laisse,
entre les deux véhicules, un espace de 0,70~m.
\\Quelle est la largeur du sous-sol, sachant que chacun des
véhicules se trouve à 0,65~m du mur ?
%@Correction:
\begin{center}
\rnode{A}{|}\kern2cm\rnode{B}{|}\kern3cm\rnode{C}{|}\kern2cm\rnode{D}{|}\kern4cm\rnode{E}{|}\kern2cm\rnode{F}{|}
\end{center}
\ncline{<->}{A}{B}
\naput{0,65~m}
\ncline{<->}{B}{C}
\naput{1,65~m}
\nbput{voiture}
\ncline{<->}{C}{D}
\naput{0,70~m}
\ncline{<->}{D}{E}
\naput{2,05~m}
\nbput{caravane}
\ncline{<->}{E}{F}
\naput{0,65~m}
\opadd*{0,65}{1,65}{a}
\opadd*{a}{0,70}{b}
\opadd*{b}{2,05}{c}
\opadd*{c}{0,65}{d}
\opadd{0,65}{1,65}
\kern1cm
\opadd{a}{0,70}
\kern1cm
\opadd{b}{2,05}
\kern1cm
\opadd{c}{0,65}
\kern2cm La largeur du sous-sol est \opprint{d}~m.
%@Commentaire: On travaille le sens des opérations, la lecture précise des consignes. Les calculs sont simples.